\documentclass[11pt,a4paper,oneside,final]{article}

\usepackage[a4paper,left=2.0cm,right=2.0cm,top=3.1cm,bottom=3.1cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{18.0pt}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mdframed}

\pagenumbering{gobble}

\setlength{\headheight}{24pt}

\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhf{} %Clear Everything.
  \renewcommand{\headrule}{\hrule height 2pt \vspace{1mm}\hrule height 1pt}
  %\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
  \fancyhead[L]{Edvin Močibob}
  \fancyhead[C]{\large{\textbf{\textsc{Vjerojatnost i statistika}}}}
  \fancyhead[R]{Formule za 1.\ kolokvij}
  %\fancyfoot[L]{}
  %\fancyfoot[C]{} %\fancyfoot[C]{\thepage\ / \pageref{LastPage}}
  %\fancyfoot[R]{emocibob@uniri.hr}
}

\pagestyle{plain}

\newcommand{\prazno}{\vskip 11pt}

\begin{document}

\begin{flushleft}

$\blacktriangleright\ $\textit{Sylvestrova formula}\footnote{$A_1, \ldots, A_m \subseteq \Omega$}
\begin{mdframed}
%$$A_1, \ldots, A_m \subseteq \Omega \: \Rightarrow$$
$$\mathrm{P}\!\left(\, \bigcup_{i=1}^{m} A_i \right) = \sum_{i=1}^{m} \mathrm{P}(A_i)
\ -\!\!\! \sum_{1 \leq i < j \leq m}\!\!\!\!\! \mathrm{P}(A_i \cap A_j)
\ +\!\!\! \sum_{1 \leq i < j < k \leq m}\!\!\!\!\!\!\!\! \mathrm{P}(A_i \cap A_j \cap A_k)
\ -\ \ldots 
\ +\ (-1)^{m+1} \mathrm{P}\!\left(\, \bigcap_{i=1}^{m} A_i \right)$$
\end{mdframed}
\prazno

\end{flushleft}

\begin{multicols*}{2}
\begin{flushleft}

$\blacktriangleright\ $\textit{Binomni koeficijent}\footnote{broj $k$-članih podskupova $n$-članog skupa}
\begin{mdframed}
$$\binom{n}{k} = \frac{n (n-1) \ldots (n-k+1)}{k!} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$$
\end{mdframed}
\prazno

$\blacktriangleright\ $\textit{Laplaceov model}\footnote{svi elementarni događaji jednako vjerojatni}
\begin{mdframed}
$$\mathrm{P}(A) = \frac{|A|}{|\Omega|}, \: A \subseteq \Omega$$
\end{mdframed}
\prazno

$\blacktriangleright\ $\textit{Nezavisnost događaja $A$ i $B$}
\begin{mdframed}
$$\bar{A}\ \text{i}\ B, A\ \text{i}\ \bar{B}, \bar{A}\ \text{i}\ \bar{B}\ \text{nezavisni}$$
$$\mathrm{P}(A \cap B) = \mathrm{P}(A) \cdot \mathrm{P}(B)$$
$$\mathrm{P}(A|B) = \mathrm{P}(A), \: \mathrm{P}(B|A) = \mathrm{P}(B)$$
\end{mdframed}
\prazno

$\blacktriangleright\ $\textit{Bayesova formula}\footnote{$H_1, \ldots, H_n$ potpun sustav događaja, $A \subseteq \Omega$ t.d.\ $\mathrm{P}(A) > 0$, za $i=1, \ldots, n$ vrijedi navedena formula}
\begin{mdframed}
%$$H_1, \ldots, H_n\ \text{potpun sustav događaja},$$
%$$\: A \subseteq \Omega\ \text{t.d.}\ \mathrm{P}(A) > 0 \: \Rightarrow \: \text{za}\ i=1, \ldots, n\ \text{vrijedi}$$
$$\mathrm{P}(H_i|A) = \frac{\mathrm{P}(H_i)\mathrm{P}(A|H_i)}{\sum\limits_{j=1}^{n} \mathrm{P}(H_j) \mathrm{P}(A|H_j)}$$
\end{mdframed}
\prazno

$\blacktriangleright\ $\textit{Geometrijska vjerojatnost}\footnote{$\mathrm{p}$ $=$ površina}
\begin{mdframed}
$$\mathrm{P}(A) = \frac{d-c}{b-a}, \;\;\; \mathrm{P}(A) = \frac{\mathrm{p}(A)}{\mathrm{p}(\Omega)}$$
\end{mdframed}

\vfill
\columnbreak

$\blacktriangleright\ $\textit{Broj permutacija multiskupa}
\begin{mdframed}
$$\mathrm{M} = \{ x_1^{n_1}, \ldots, x_k^{n_k} \}, \: n = n_1 + \ldots + n_k$$
$$\binom{n}{n_1, \ldots, n_k} = \frac{n!}{n_1! \cdot \ldots \cdot n_k!}$$
\end{mdframed}
\prazno

$\blacktriangleright\ $\textit{Uvjetna vjerojatnost}\footnote{vjerojatnost $A$ uz uvjet da se dogodio $B$}
\begin{mdframed}
$$A, B \subseteq \Omega, \: \mathrm{P}(B)>0$$
$$\mathrm{P}(A|B) = \frac{\mathrm{P}(A \cap B)}{\mathrm{P}(B)}$$
$$\mathrm{P}(A|B) = 1 - \mathrm{P}(\bar{A}|B)$$
\end{mdframed}
\prazno

%\textit{De Morgan}
%$$\mathrm{P}(A \cup B) = \mathrm{P}\left((A^C \cap B^C)^C\right)$$

$\blacktriangleright\ $\textit{Formula potpune vjerojatnosti}\footnote{$A$ događaj, $H_1, \ldots, H_n$ potpun sustav događaja}
\begin{mdframed}
%$$A\ \text{događaj}, H_1, \ldots, H_n\ \text{potpun sustav događaja}$$
$$\mathrm{P}(A) = \sum_{i=1}^{n} \mathrm{P}(H_i)\mathrm{P}(A|H_i)$$
\end{mdframed}
\prazno

$\blacktriangleright\ $\textit{Bernoullijeva shema}\footnote{formula: točno $\binom{n}{k}$ $n$-torki koje imaju točno $k$ jedinica}
\begin{mdframed}
%$$\mathrm{P}(\{ (\omega_1, \ldots, \omega_n) \}) = \mathrm{P_1}(\omega_1)\dots\mathrm{P_n}(\omega_n) = p^k q^{n-k}$$
$$\mathrm{P}(A) = \binom{n}{k} p^k q^{n-k}$$
\end{mdframed}

\end{flushleft}
\end{multicols*}

\end{document}